---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# SACoche

un logiciel de géométrie dynamique simple et léger


## Liens

[Le site](https://coopmaths.fr/apigeom/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/apigeom) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/apigeom/-/issues)

## Présentation générale

L’application SACoche permet :
- d’évaluer les élèves par compétences
- de conserver un historique de leur parcours
- de déterminer un état d’acquisition de chaque compétence
- de les collecter pour estimer la maitrise du socle commun

SACoche incite à développer un travail de réflexion en équipe
pour une évaluation positive, bienveillante et motivante :
- informer des critères d'évaluation (contrat de confiance)
 - expliciter les attendus (référentiels visibles)
 - rendre visible les notions évaluées avant la date du devoir
- conforter l'estime de soi des élèves
 - connaître et corriger ses points faibles
 - même l'élève en difficulté peut voir des réussites
-  rendre l'élève acteur de ses apprentissages
 - l'élève peut formuler des demandes de ré-évaluations
 - possibilité d'auto-évaluation
-  permettre à l'élève de travailler en autonomie
 - en associant des ressources aux compétences
 - exercices interactifs, QCM, rappels de cours, liens vidéos…
-  permettre à l'élève de se relancer dans les apprentissages
 - mode de calcul qui donne le droit à l'erreur
 - mode de calcul qui valorise les progrès et encourage le travail
-  mettre l'évaluation au service des apprentissages
 - joindre à l'évaluation un sujet, une correction, un commentaire
 - être informé des évaluations en préparation
-  cibler précisément les difficultés rencontrées
 - pour l'enseignant : différencier, créer des groupes de besoin
 - pour les parents : savoir sur quoi faire travailler son enfant


## En images

<Image img={require('./img/SACoche_1.png')} /><Image img={require('./img/SACoche_2.png')} /><Image img={require('./img/SACoche_3.png')} /><Image img={require('./img/SACoche_4.png')} />